
## 使用

```zsh
Usage of OneDriveUploader:
  -a string
        // 初始化授权
        Setup and Init auth.json.
  -b string
        // 自定义上传分块大小, 可以提高网络吞吐量, 受限于磁盘性能和网络速度.
        Set block size. [Unit: M; 5<=b<=60;] (default "10")
  -c string
        // 配置文件路径
        Config file. (default "auth.json")
  -n string
        // 上传单个文件时,在网盘中重命名
        Rename file on upload to remote.
  -r string
        // 上传到网盘中的某个目录, 默认: 根目录
        Upload to reomte path.
  -s string
        // *必要参数, 要上传的文件或文件夹
        Upload item.
  -t string
        // 线程数, 同时上传文件的个数. 默认: 2
        Set thread num. (default "2")
  -f
        // 开关(推荐)
        // 加上 -f 参数，强制读取 auth.json 中的块大小配置和多线程配置.
        // 不加 -f 参数, 每次覆盖保存当前使用参数到 auth.json 配置文件中.
        Force Read config form config file. [BlockSize, ThreadNum]
  -skip
        // 开关
        // 跳过上传网盘中已存在的同名文件. (默认不跳过)
        Skip exist file on remote.
  -cn
        // 开关
        // 授权中国版(世纪互联), 需要此参数.
        OneDrive by 21Vianet.
  -ms
        // 开关
        // 授权个人版(家庭版), 需要此参数.
        OneDrive by Microsoft.
```

## 配置

```json
{
    // 授权令牌
    "RefreshToken": "1234564567890ABCDEF",
    // 最大线程数.(同时上传文件的数量)
    "ThreadNum": "2",
    // 最大上传分块大小.(每次上传文件的最大分块大小,网络不好建议调低. 单位:MB)
    "BlockSize": "10",
    // 最大单文件大小.(目前: 个人版(家庭版)单文件限制为100GB; 其他版本单文件限制为15GB,微软将逐步更新为100GB. 单位:GB)
    "SigleFile": "100",
    // 缓存刷新间隔.
    "RefreshInterval": 1500,
    // 如果是中国版(世纪互联), 此项应为 true.
    "MainLand": false,
    // 如果是家庭版或者个人免费版, 此项应为 true.
    "MSAccount": true
}
```

## 示例

```zsh
# 一些示例:
# 将同目录下的 mm00.jpg 文件上传到 OneDrive 网盘根目录
OneDriveUploader -s "mm00.jpg"

# 将同目录下的 mm00.jpg 文件上传到 OneDrive 网盘根目录,并改名为 mm01.jpg
OneDriveUploader -s "mm00.jpg" -n "mm01.jpg"

# 将同目录下的 Download 文件夹上传到 OneDrive 网盘根目录
OneDriveUploader -s "Download" 

# 将同目录下的 Download 文件夹上传到 OneDrive 网盘Test目录中
OneDriveUploader -s "Download" -r "Test"

# 将同目录下的 Download 文件夹上传到 OneDrive 网盘Test目录中, 使用 10 线程
OneDriveUploader -t 10 -s "Download" -r "Test"

# 将同目录下的 Download 文件夹上传到 OneDrive 网盘Test目录中, 使用 15 线程, 并设置分块大小为 20M
OneDriveUploader -t 15 -b 20 -s "Download" -r "Test"

# 将同目录下的 Download 文件夹上传到 OneDrive 网盘Test目录中, 使用配置文件中的线程参数和分块大小参数
OneDriveUploader -f -c "/urs/local/auth.json" -s "Download" -r "Test"

# 将同目录下的 Download 文件夹上传到 OneDrive 网盘Test目录中, 使用配置文件中的线程参数和分块大小参数，并跳过上传网盘中已存在的同名文件
OneDriveUploader -f -c "/urs/local/auth.json" -skip -s "Download" -r "Test"
```

## 注意

- 多次尝试后, 无失败的上传文件. 退出码为 0 .
- 最终还有失败的上传文件会详细列出上传失败项. 退出码为 1.



